\documentclass[11pt,a4paper]{article}

% ===== LOADING PACKAGES =====
% language settings, main documnet language last
\usepackage[czech]{babel}
% enabling new fonts support (nicer)
\usepackage{lmodern}
% setting input encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}
% setting output encoding
\usepackage[T1]{fontenc}
% set page margins
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
% package to make bullet list nicer
\usepackage{enumitem}
% setting custom colors for links
\usepackage{xcolor}
\definecolor{dark-red}{rgb}{0.6,0.15,0.15}
\definecolor{dark-green}{rgb}{0.15,0.4,0.15}
\definecolor{medium-blue}{rgb}{0,0,0.5}
% generating hyperlinks in document
\usepackage{url}
\usepackage[plainpages=false,  % get the page numbering correctly
            pdfpagelabels,     % write arabic labels to all pages
            unicode,           % allow unicode characters in links
            colorlinks=true,   % use colored links instead of boxed
            linkcolor={dark-red},
            citecolor={dark-green},
            urlcolor={medium-blue}
			]{hyperref}

\begin{document}
\section*{Zápis ze schůze Spolku přátel severské zvěře}
\textbf{Datum:} 2.~11.~2015\\
\textbf{Přítomní:} Honza Drábek, Marta Drábková, Marie Drábková, Tom Effenberger, Martin Tíman Hanžl, Martina Tinka Krasnayová, Kristýna Kroupová, Karel Kubíček, Heňo Lauko, Jirka Mauritz, Honza Mrázek, Jirka Novotný, Lukáš Němec, Béďa Said, Ondra Slámečka, Vláďa Štill, Honza Štoury Štourač, Martin Ukrop

\subsection*{Proběhlé a budoucí akce}
\begin{itemize}[itemsep=0pt]
\item Úspěšně proběhlé akce: Schrödingerův gril, útok na přednášku, InterSoB, FIORD, K-SCUK, Hraní Kabrňáků, Ksílet, předělaný web KSI.
\item Podpůrné a propagační akce: prezentace na Jarmarku spolků MU, InterJeLen, rozhovor v B-TV.
\item Akce plánované v nejbližší budoucnosti: pojmenování učeben, obří origami, InterLoS, útok na přednášku II, spolkové doučování, seminář pro středoškoláky. Zmíněné výhledově: English coffee, soutěž dobrých pedagogů.
\end{itemize}

\subsection*{Pojmenování učeben}
\begin{itemize}[itemsep=0pt]
\item Diskutovali jsme nápad pojmenovat učebny na FI po významných (informatických) osobnostech (vložit název pod štítek učebny).
\item Na papír s názvem dát jméno spolku, QR kód s odkazem na Wikipedii na danou osobnost.
\item Je také možnost udělat z pojmenování drobnou šifrovačku (na druhé straně štítků).
\item Zvažovali jsme možnost pojmenovavat i jiné věci -- konferenčky, záchody, ...
\item Dokument s předběžnými názvy je v interních materiálech spolku.
\end{itemize}

\subsection*{Změna stanov a volba vedení}
\begin{itemize}[itemsep=0pt]
\item Všechny navržené změny stanov byly jednohlasně schváleny všemi přítomnými členy.
\item Schůze jednohlasně schválila nové vedení ve složení: Honza Drábek, Honza Mrázek, Tinka Krasnayová, Karel Kubíček a Martin Ukrop (předseda).
\item Byla přijata výhoda aktivního členství v následujícím znění: \textit{Při výslechu či jiné nestandardní situaci má aktivní člen nárok na peřinu nebo věc ekvivalentní.}
\end{itemize}

\subsection*{Různé}
\begin{itemize}[itemsep=0pt]
\item Štourymu, Honzovi Mrázkovi a Heňovi byl udělen řád \textit{Přítele severské zvěře} za práci odvedenou při tvorbě a nasazování nového webu KSI.
\item Marta Drábková a Štoury byli přijati do spolku jako aktivní členové.
\item Někteří členové spolku se rozhodli společně adoptovat sedačku v kině Scala jménem Spolku.
\end{itemize}
\textbf{Sepsal:} Martin Ukrop\\
\textbf{Zkontrolovali:} Honza Drábek, Honza Mrázek 
\end{document}
