\documentclass[11pt,a4paper]{article}

% ===== LOADING PACKAGES =====
% language settings, main documnet language last
\usepackage[czech]{babel}
% enabling new fonts support (nicer)
\usepackage{lmodern}
% setting input encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}
% setting output encoding
\usepackage[T1]{fontenc}
% set page margins
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
% package to make bullet list nicer
\usepackage{enumitem}
% setting custom colors for links
\usepackage{xcolor}
\definecolor{dark-red}{rgb}{0.6,0.15,0.15}
\definecolor{dark-green}{rgb}{0.15,0.4,0.15}
\definecolor{medium-blue}{rgb}{0,0,0.5}
% generating hyperlinks in document
\usepackage{url}
\usepackage[plainpages=false,  % get the page numbering correctly
            pdfpagelabels,     % write arabic labels to all pages
            unicode,           % allow unicode characters in links
            colorlinks=true,   % use colored links instead of boxed
            linkcolor={dark-red},
            citecolor={dark-green},
            urlcolor={medium-blue}
            ]{hyperref}

\begin{document}
\section*{Zápis z valné hromady Spolku přátel severské zvěře}
\textbf{Datum:} 22.~10.~2018\\
\textbf{Přítomní:} Martin Ukrop, Jan Horáček, Jan Mrázek, Anna Řechtáčková, Jan Drábek, Petra Macková, Ondřej Svoboda, Ondřej Borýsek, Matouš Trnka, Martin Hanžl, Lukáš Daubner, Radka Cieslarová, Kateřina Sloupová, Dominik Gmiterko, Anna Hradecká, Jiří Papoušek, Lukáš Semerád, Veronika Burgerová, Martin Kurečka a Dominika Krejčí na telefonu\\
\textbf{Online hlasující:} Jan Horáček, Martin Ukrop, Anna Řechtáčková, Martin Kurečka, Radka Cieslarová, Vláďa Sedláček, Jan Drábek, Ondřej Borýsek, Tom Effenberger, Viktória Vozárová, Kateřina Sloupová, Henrich Lauko, Jan Mrázek, Ondřej Janda, František Lachman, František Blahoudek, Marie Drábková, Anna Hradecká, Lukáš Němec, Peťa Macková, Vladimír Štill, Lukáš Semerád, Dominika Krejčí, Jan Böhm, Nika Blaňárová, Ron Luc

\vspace{1em}

\noindent Porada samotná nebyla usnášeníschopná (přítomno 20 z 51 aktivních členů), proto později proběhlo online hlasování.

\subsection*{Proběhlé a budoucí akce}
\begin{itemize}[itemsep=0pt]
\item Úspěšně proběhlé akce: KSI, InterLoS, Poznej FI!, InterSoB, Ksílety, Schrödingerův gril IV., K-SCUK.
\item Podpůrné a propagační akce: prezentace na DoD a zápisech, InterJeLen, web a brožura\\ \texttt{prostredoskolaky.muni.cz}
\item Akce plánované v nejbližší budoucnosti: Ksílet, InterLoS. Zmíněné výhledově: Exkurze DUPS, InterJeLen s dalšími aktivitami.
\end{itemize}

\subsection*{Přijímání nových členů}
\begin{itemize}[itemsep=0pt]
\item O aktivní členství zažádali a byli přijati: Veronika Burgerová a Martin Kurečka.
\end{itemize}

\subsection*{Předběžná volba výboru a předsedy}
\begin{itemize}[itemsep=0pt]
\item Schůze předběžně (jednohlasně) schválila nové vedení v dočasném složení: Martin Ukrop (předseda), Dominika Krejčí, Jan Horáček, Anna Řechtáčková.
\end{itemize}

\subsection*{Ostatní}
\begin{itemize}[itemsep=0pt]
\item Schůze předběžně (jednohlasně) schválila navrhované změny stanov.
\item Následovala volná zábava, hraní deskových her, konzumace jídla a pití a tak dále.
\end{itemize}

\subsection*{Volba výboru a předsedy, schválení stanov online}
\begin{itemize}[itemsep=0pt]
\item Později při online hlasování bylo jednohlasně schváleno vedení výboru ve složení: Martin Ukrop (předseda), Dominika Krejčí, Jan Horáček, Anna Řechtáčková, Viktória Vozárová. Zároveň byly jednohlasně schváleny navrhované změny stanov.

Z aktivních členů: 26 pro, 0 proti, 25 se zdrželo
\end{itemize}

\textbf{Sepsala:} Anna Řechtáčková

\textbf{Zkontrolovali:} Martin Ukrop, Dominika Krejčí, Jan Horáček
\end{document}
